\chapter{Justificativa do coorientador} \label{section:justificativa_coorientador}

\par
Alexandre Rasi Aoki é Doutor em Engenharia Elétrica pela Universidade Federal de Itajubá (2003). Trabalhou no Lactec (2003 até 2017) como Pesquisador e Gerente na área de Sistemas Elétricos de  Potência, onde desenvolveu diversos projetos de P\&D para Concessionárias de todo Brasil, bem como foi Professor Regular (2004 até 2017) e Coordenador (2010 até 2014) do Programa de Pós Graduação em Desenvolvimento de Tecnologia da referida Instituição. É Professor do Departamento de Engenharia Elétrica (desde 2008) da Universidade Federal do Paraná e participa do Programa de Pós-graduação em Engenharia Elétrica (desde 2005). 
\par
É Senior Member do IEEE (M'12 e SM'17) e membro do Cigre (desde 2006) onde atualmente é o Coordenador do Comitê de Estudos Brasileiro C6 - Sistemas Ativos de Distribuição e Recursos Energéticos Distribuídos (desde 2018). Sua atuação como coorientador neste projeto de mestrado está alinhada com o desenvolvimento de metodologia de aprendizado de máquina para operação em tempo real de sistemas elétricos de potência com medição sincrofasorial teste . 